專車軍機護送 TRUMP公佈最高法院法官提名如做騷

主持過真人騷的特朗普，前天公佈戈薩奇（圖）的提名時亦猶如做騷，為確保傳媒打探不到半點風聲，不但派專車及軍機護送戈薩奇，更請事前有指可能獲提名的哈迪曼（Thomas Hardiman）配合製造假象。

早於上周特朗普已在Twitter大肆預告即將公佈相關提名，又刻意在電視黃金時段作公佈爭取最多觀眾收看直播，以民眾一般較少關心最高法院法官提名來說，做法算是罕見，相信是想在限制入境行政命令爭議中分散焦點。

特朗普銳意將人選保密以令公眾更加好奇。周一，戈薩奇獲特朗普親自致電邀請往華盛頓後，他先到鄰居家中等候白宮專車迎接，專車之後抄小路到科羅拉多州首府丹佛市機場。乘軍用噴射機抵華盛頓後，戈薩奇不住酒店而是待在朋友家中，直至公佈儀式亦不是跟特朗普一同現身，而是特朗普說完開場白後才於最後一秒隆而重之地亮相。

哈迪曼配合製假象

美國有線新聞網絡（CNN）披露，除了以上安排，白宮還特意營造哈迪曼似為了接受提名，而離開賓夕凡尼亞州匹茲堡寓所前往華盛頓的假象。報道指哈迪曼相信若再有最高法院法官空缺自己可望獲提名，因此配合。白宮發言人斯派塞直認迎接戈薩奇的方法是要避過傳媒耳目，至於哈迪曼的行蹤，他指模稜兩可回應說：「據我所知他根本沒離開過賓夕凡尼亞。」